女侍應被搜出雷射筆遭控 辯稱現場沒示威 官月底裁決

前年8月10日大埔反修例遊行，晚上演變成多區快閃示威，有示威者包圍馬鞍山警署。其間一名31歲女侍應被指以雷射筆照射警署平台上的警員，被控管有攻擊性器罪。她早前供稱購買雷射筆打算回家與貓玩耍，途經馬鞍山警署對開時使用過雷射筆「隨意轉咗個圈」，回家期間被截停。案件押後至3月29日裁決。

辯方又強調，控罪所指的地方並非馬鞍山警署對開，現場不僅不是示威現場，控方所指有人用雷射筆照向警署事件亦已成過去式，被告不知警署三樓有警員站崗。即使藏有雷射筆，也並沒有如控方所稱的非法用途。而且被告當時沒有叫囂，僅有一個防毒面罩及泳鏡，望能裁定罪脫。

俾d光照一照建築物講到咁撚大鑊